\section{Progettazione}

\subsection{Design Persona}

Partendo dalla risorsa consigliata nel corso (\textit{Desining for Emotion} di
Aaron Walter), abbiamo descritto la personalità di partenza per sviluppare il
prodotto:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Brand name}: a questo punto il nome del brand è noto, ovvero
	      \textit{Grigo Verde};

	\item \textbf{Overview}: il sito prosegue il lavoro degli studenti del Liceo
	      Grigoletti che hanno partecipato ad un progetto di riqualificazione
	      delle aree verdi della scuola. Per questo motivo il verde è il colore
	      predominante del sito;

	\item \textbf{Brand traits}:
	      \begin{itemize}
		      \item Formale ma non rigido: deve essere adatto ad un contesto
		            scolastico;
		      \item Simpatico ma non scherzoso: questo sito deve essere
		            consultato da dei docenti;
		      \item Schematico ma non povero;
		      \item Preciso: deve essere sempre pronto a rispondere ad ogni
		            esigenza dell'utente con la massima accuratezza.
	      \end{itemize}

	\item \textbf{Personality map}:
	      \begin{center}
		      \begin{tikzpicture}
			      \begin{axis}[
					      axis lines = middle,
					      xlabel = { amichevole },
					      ylabel = { formale },
					      xmin = -10, xmax = 10,
					      ymin = -10, ymax = 10,
					      xtick = {-10,-5,...,10},
					      ytick = {-10,-5,...,10},
				      ]
				      % template per mostrare il punto all'interno del piano cartesiano.
				      \addplot [
					      color=black,
					      mark=*,
					      only marks,
				      ] coordinates {
						      (3, 5)
					      } node[below] {$P$};
			      \end{axis}

		      \end{tikzpicture}
	      \end{center}

	\item \textbf{Visual lexicon}:
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{Colori}: verde scuro per i titoli, nero per i testi
		            e bianco per lo sfondo;
		      \item \textbf{Contorni}: arrotondati: la prenotazione delle
		            aule è una procedura precisa. Inserire dei contorni
		            arrotondati rende il prodotto più accattivante;
		      \item \textbf{Ombre}:assenti;

		      \item \textbf{Font}: \textit{Sans-Serif Arial};
	      \end{itemize}

	\item \textbf{Engagement methods}:
	      \begin{itemize}
		      \item \textbf{Design pulito e intuitivo}: l'utente deve essere in
		            grado di capire cosa fare senza dover leggere alcun manuale;

		      \item \textbf{Psicologia dei colori}: sono utilizzati dei colori
		            accattivanti che richiamano il verde della natura.
	      \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Palette}

La palette di colori è stata scelta in base alla personalità del brand e per
assicurare una buona leggibilità e usabilità del sito, infatti rispettano lo
standard WCAG AA.

\begin{itemize}
	\item BG: \#FFFFFF
	\item BG - footer: \#F7F7F8
	\item Testo: \#333333
	\item Button: \#335833
	\item Text Button: \#FFFFFF
	\item Link: \#B6C9BB
	\item Link visitato: (viola di default)
\end{itemize}

\subsection{Accessibilità}

L'accessibilità è un indice di qualità del sito, pertanto è stata fin da subito
un proposito imprescindibile che ha guidato la fase di progettazione e le
successive. Per quanto siamo incorsi in alcune difficoltà. Di seguito sono
riportate le misure adottate per garantire un'esperienza di utilizzo ottimale
per tutti gli utenti.

\subsubsection{Orientamento dell'utente}

\subsubsection{Colori}

I colori sono stati scelti appositamente con un contrasto elevato tra loro in
modo da garantire una buona leggibilità anche da parte di utenti con deficit
parziale della vista, infatti è stato rispettato lo standard WCAG AA.

\subsubsection{Responsive layout}

Il sito è stato progettato per adattarsi a qualsiasi dispositivo, in modo da
garantire un'esperienza di utilizzo ottimale sia da desktop che da mobile. Per
questo motivo, sono stati adottati layout flessibili e fluidi, in modo da
garantire una buona leggibilità e usabilità indipendentemente dalla dimensione
dello schermo o dalle preferenze dell'utente.

\subsection{Struttura del sito}

Il sito è organizzato in una struttura gerarchica per conciliare facilità di
utilizzo e organizzazione delle informazioni in modo ordinato e preciso. I
contenuti sono suddivisi secondo uno schema organizzativo per argomento di
seguito sono descritte le singole pagine:

\begin{itemize}
	\item ...
\end{itemize}
